\chapter*{Introduzione}
\markboth{Introduzione}{Introduzione}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduzione}
\begin{center}
 \includegraphics[width=10cm]{immagine/mt}
\end{center}
Monte Titoli S.p.A. nasce nel 1978, è una societ\`a del gruppo London Stock Exchange Group proprietario della Borsa italiana e di quella di Londra. \`E il Deposito Centrale Titoli italiano con funzioni di regolamento titoli.
Il 6 dicembre 2002 Monte Titoli viene acquisita dal gruppo di Borsa Italiana, la sede principale della socit\'a si trova a Milano.
Monte Titoli e' leader nei servizi di post-trading con un patrimonio pari a 3,3 trilioni di euro.

